其實點解d新樓咁鐘意用浴缸而唔係企缸

我諗9成人都鐘意乾濕分離既企缸，但新樓永遠都係浴缸，成本平好多既咩？

懶高檔

最後咪個個比錢拆左佢

唔明點解鐘意企缸

我一定揀浴缸 除非有屋企有老人家
企缸做到嘅嘢有咩係浴缸做唔到？

降低出入仆親機會

擒黎擒去唔會仲危險咩
放張凳仔係企缸+防滑果d感覺好D

Sor 睇漏除非

點解會鍾意企缸
想浸下都唔得

私人樓不嬲都裝浴缸
舊居屋都裝浴缸架喎
樓豬公屋大？

唔需要跨一步，浴缸做唔做到？

公屋仔未浸過浴？

企缸起樓成本貴啲

你唔使攬入去，因為地下預留左空間收埋啲喉同隔氣

浸浴舒服好多, 而且開成缸水沖涼係買新樓既人先比得起錢

沖涼浴缸一定好過企缸
但係要成日洗缸個下死
清潔好麻煩

浴缸好易仆街

你身高1.38m定坐開輪椅？

講緊要跨一步，係咪唔撚識字？up乜柒？
米8唔洗跨一步呀？屌你老母臭閪

我由細到大屋企都用浴缸，用左20幾年
自己搬左出黎後用企缸，爽好多
真心唔中意浴缸，好撚煩

放工浸浴舒服好多喎

兩種都有

浴缸浸浴要等水滿、 企係度沖又要渣住花灑，新樓浴缸一般都冇乾濕分離

煩o係邊個位?

你個柒頭識唔識睇字～ 我咪問緊點解新樓都係起浴缸唔係企缸，就係問點解，鬼唔知私樓都係浴缸多

浴缸浸浴好正喎
唔識享受人生先用企缸

浸要較水、用花灑要用手攞、出入又要攬過浴缸～
去酒店住，浴缸企缸都有，但都一定用番企缸

可能係男女既分別、男既我諗9成鐘意企缸，快靚正

點解企o係度沖要揸住花灑 企缸唔洗?
企缸可以整花灑頭o係頂 浴缸一樣可以 所以唔明點解你話企缸先做到
浴缸唯一係對老人家同細路出入無咁安全 但對一個成人完全無問題

唔係好明你講既乾濕分離係點 香港啲樓有邊個廁所係乾濕分離 有無示意圖

同條女一齊浸

慳到既位夠擺一部洗衣機

個人喜好，無話邊個好d
浴缸無工人姐姐又要洗得辛苦
有工人姐姐又唔想同佢用同一個浴缸
同埋有d新樓d浴缸如果細到連腳都伸唔直果d唔知整黎做乜

企缸一般都有玻璃隔開，新樓浴缸通常都唔會有、最多有塊浴簾

但企缸做到既野浴缸做唔到咩
多個選擇姐

和式浴缸最好
可以半浸 又可以當企缸

啲舊公屋原裝有浴缸
不過有老人家真係危險

諗住高貴啲
同埋等啲人覺得浸浴同企起度沖都得

有乜好浸
洗又煩

企缸漏水嘅機會細d

企缸就係窮撚

呢d真係on9
洗腳池？
不過又唔覺得洗浴缸好難喎
都係刷下姐

我見好多人都會整塊玻璃 其實都唔難
我自己用浴簾又覺得無問題

買返離果陣係企缸 我裝修特登買返浴缸
因為都幾enjoy浸浴 雖然浸浴唔多但起碼有得揀

唔知我係咪少數人啦

講到企缸唔駛洗咁
純粹唔係白色見唔到污糟所以唔洗?

浴缸夠大同條女一齊浸最正

其實浴缸防漏水性能係好過企缸
浴缸一件過，漏水既可能性細過用雲石或瓦仔砌既企缸

發展商/承建商保養浴缸防水係易過企缸好多
如果你買新樓，自己將浴缸轉企缸漏水一定入晒你數

睇則同睇去水做人
老實講香港啲廁浴合一則 裝邊款都死

所以咪問你係咪1.38咪或坐輪椅
跨一步有幾難？

企缸可以後入一路沖一路屌wor ching

你係咪冇試過用浴缸？
窮撚？

答番問題 新樓佢地鐘意浴缸即係渠口 手工同工期冇一樣得

用咗三十年都冇試過仆
窮撚係咪身體狀況差啲

你都on9 好多人係連一級樓梯都唔會想行

好核突
衰過商場公廁

咪撚老屈
自己行轉浴場桑拿睇吓男人多定女人多
唔識欣賞浸浴文化唔好捆綁性別

浴缸同乾濕分離有咩關係？

浸要等，浴缸又要洗得密
出入要攬腳
企缸乾濕分離易搞過浴缸

乖啦，唔好哩係洗手盆

做過新樓就知d地盤佬會係個浴缸柯屎柯尿
唔係講笑 好多人係因為咁所以新樓都要換個新浴缸

其實真係唔關事
係文化問題
香港人樣樣野趕頭趕命先唔鐘意浸

真 買大西北新樓既人有錢過半山舊樓d乞兒

執返輪到第二條邨用
唔拆裝修師傅邊有工做

咁撚污糟又多人用

原來有個玻璃浴屏/浴簾 就叫乾濕分離

浴缸可以配浴簾，但擋水無企缸+浴屏好
當然，浴缸都可以裝浴屏，但真係無咁襯
所以乾濕分離方面企缸係優勝少少
浸唔浸浴呢個問題，就好個人，我個人就唔中意

浸浴好撚麻煩。浴缸要洗。
浸一兩次好快就唔再玩。
屋企又唔撚係大。正正經經要個企缸算狗啦

曬命炫美, 地方大先裝到浴缸

呢啲擺明仆街，預個企缸位等你自己換，佢交樓俾你係浴缸，有咩事你自己負責返
樓上有ching講咗，浴缸冇咁易滲水，除非佢入面啲喉差，但喉有問題企缸都會滲

公屋都有浴缸

用得浴缸又點會爭在果個洗衣機位先

仆街呢個洗手盤晒屎黎嘅屌

坐到骨頭同屎忽都痛
唔明有咩好用

浴缸都可以企位，仲可以提起條女雙腳放缺邊玩得更爽

除非有人日日清潔，如果唔係真係完全唔想掂到個浴缸

香港咁熱+濕
你都唔會浸浴
咁企缸實際好多

柯屎？！

我本身以為自己鍾意浴缸，後來長大住酒店次數多咗，發覺自己最鍾意都係由頭頂淋落去嘅感覺多過浸水，後來住過嘅酒店如果有個超高花灑頭頂噴落黎，我會記得入至愛。(即係好似步驚雲淋瀑布咁，好舒服)

係新樓逼你用
唔係自己用

浸浴係爽
但香港浴缸 = 迷你浴缸
又窄又淺 一D都唔好用
坐入去要屈起對腳
屈起對腳之後個缸又淺得滯浸唔晒成個人
成件事勁on9

好心整浴缸就學下日本浴缸咁可以浸晒成個人
人窮間屋細唔夠位就唔好學人整埋D三不像迷你浴缸

浴缸朝早返工前洗頭好方便 一定唔會整濕身

浴缸有幾可瞓住咁用 咪又企係度沖涼

你唔會老？

其實應該係好難仆

窮唔窮睇下同咩人比，揾7，80萬一年，對好多人來講都係窮撚既

我呢d窮撚都係酒店到浸過浴既，不過真係少囉，去幾日旅行都未必會浸一次

企缸清潔仲麻煩喎
啲窿窿罅罅好難洗
浴缸萬歲

屋企有浴缸，1年都冇浸到1次

仆撚死你

花灑用手攞呢d好死架姐
浸浴較水好似係正常？
出入攬呢個係麻煩 同好撚驚 要扶實
不過有得揀我想要浴缸
想間唔中浸下浴當溫泉chill下

浴場桑拿又點對比、 主要係因為男既比較唔嫁意光豬咁對住其他男人，又唔怕公眾地方污糟， 再加埋有其他野玩

你覺得浸浴就代表識享受人生已經好有問題啦
唔通一個有錢佬鍾意用企缸就代表佢唔識享受人生咩
純粹係個人preference

用浴缸個成本唔知係咪平啲
啲喉駁去個去水口就得，但啲喉一漏水漏到落樓下天花就仆街，又要整返個防水，同樓下執漏
其實用浴缸係幾唔方便，成日要跨過去，屋企有老人家都易跌親
唔請工人，自己又要擦乾淨
一年有幾可真係浸到，香港個都市節奏咁急速
收工返到黎 嗱嗱聲沖完就訓啦

安全性浴缸一定做唔到

自己唔會=所有人唔會
咁如果我會點解又唔=所有人都會

屌你收工咁攰，返去沖涼都要企，咁撚慘

咁撚大個缸洗親都好煩

買架輪椅岩你

可以坐成世😂

我覺得浴缸好正喎

咁都唔岩聽 我又無話企缸唔得

企缸係生存
浴缸係生活

有浴缸唔等如一定要浸浴 佢有個位俾你放花灑 你可以照企喺度沖

另外就係一定有個位預咗俾你放浴簾 所以正常係唔會滴到水出去 至少我用咗20幾年都未試過

夠位多數都係整浴缸係因為浴缸有齊企缸嘅功能 而個用家有得揀 可以揀浸浴或者淋浴 但係如果整企缸你只有淋浴呢個選擇

當然個壞處就係如果有行動不便嘅屋企人可能就會驚要跨一下會整親

浸浴晒時間晒水費，同D老泥一齊浸，最撚ON9
懶係高檔

又係D意義唔大既討論
簡單D 屋企地方大 唔怕水費貴 人生有好多空閒時間唔憂做
咁大把人揀浴缸
你問我 何止浴缸 我放按摩浴缸添呀

得一個浴缸真係要黎無謂，你一係同缸沖涼水一齊浸，一係沖完涼再濕住個身等10分鐘開缸水浸
浴缸係for d大廁所 同時擁有企缸 + 浴缸
平時開左缸水先，再沖涼 沖完涼直接入缸浸先爽 好似日本澡堂咁

會員編號：66365
會員名稱：精密而周詳
註冊日期：2016年12月16日

【⚠️】
事蹟：出言恥笑正式撤回參選宣言及政綱等文件的中大學生會。
詳細來源：

認真討論你咁樣實冇錯既
不過豪宅就9成9有大浴缸囉
同埋浴缸係一個option 你一樣可以普通咁沖涼
鐘意浸浴都唔會日日浸啦

浴缸派
廁所細, 放唔到1.5m+ 既浴缸我就唔建議浴缸

呢個30年前設計，但個廁所分分鐘仲大過私樓

浴缸唔可以乾濕分離？有錢咩都得啦

浴缸唔係乾濕分離咩?

半山d舊樓有價無市啦

「安全」性浴缸

Why not both 兩樣都有曬先叫享受人生

我都唔中意企缸，
屋企兩樣都有
但一年都唔會用個浴缸一次

**唔中意浴缸先岩

真，買太古城果班窮撚真係浸唔起

有幾何日日開水浸
企缸快靚正

最好有企缸同浴缸各一
但香港好少有
連酒店應該都得比較高級嘅房型先有呢個設計

全部都浴缸，咁起樓個陣時就可以偷工減料，由原本預 30 年唔漏水變到得 10 年。
企缸原本係好似窮人先有的，但是近年注重衛生，所以才盛行返企缸，但是都考驗物業的原本質量。後加的企缸會特別加高一層就係因為上述的問題，如果係"真"豪宅，那樣那些鬼祟設計就不會後加上去(不過按 project 而定)。

不嬲都一個浴缸一個企缸, 果日想用咩咪用咩lol
有咩好煩

你識曬全部住新樓既人呀？

如果咁易仆親 咁佢出街好快碌落樓梯死

原來係咁，後做企缸做防水高難度

用咗20年 so far冇事發生過

浴缸企係到沖 就算有浴簾都會搞到外面濕晒，同埋總係覺得好易仆街
就算係浴缸有幾何浸浴呀 高果d人浸落去腳都伸唔直

所有地盤佬都衰撚過隻狗

可以同囡囡鴛鴦浴

一般香港私樓浴缸
2個人坐落去 歡樂滿東華 塞入一架車咁喇

有之去grand hyatt,個浴缸係房中心，全玻璃房，開頭頂花灑好似瀑布，差d呼吸唔到...果次真好爽，可能沖左成加侖水

浴缸同企係冇衝突
可以兩個都有

浸乜鳩
又晒水 水費又貴

浴缸係享受

除非有屋企有老人家係咩玩法

貴係因為你窮

依d就叫乾濕分離
我以為沖涼房同廁所分開先叫乾濕分離

利申 我屋企係咁
唔係既我唔租

一定係咁啦

我唔係環保撚，但浸乜鳩姐，換一缸水等於幾日嘅用水量，又晒時間，坐到屎忽都痛，on撚99

利申：屋企係浴缸 但唔會浸

正！

慳慳埋埋唔夠深水埗爆一次水喉啦
多撚餘

沖涼仲坐凳仔

老人家多痛症
熱水浸浴可以舒緩疼痛

無浴缸 囡囡點玩Bath Bomb

浴缸成本夠平

未見過外國人洗浴缸

新式的企缸
已經有凳仔整埋
講緊銀齡族的防護式家居設計

你咁比都有 神邏輯

全港日日浸浴+深水埗爆水喉 vs 全港唔會浸浴+深水埗爆水喉，邊個耗水量大啲啊聰明仔

jacuzzi 先正！

香港有呢啲？以為日本先有 好鍾意呢種乾濕分離同日本嗰種沖涼房

後悔拆咗浴缸

點樣全港日日浸浴呀
淨係班公屋撚都冇得浸啦

齋洗頭or手洗衫褲嗰時唔會彈太多水落自己到，缸邊仲可以臨時擺下野

有需要可以裝番的

所以你都覺得有問題？我咪就係照你個邏輯黎講囉聰明

我由頭到尾都講緊慳水黎吧撚呀
又唔係日日浸 又唔係全港每人都會浸
浸下浴比你無限放大嘥水
講到尾咪又係窮 嫌水費貴係你自己講既
窮係你既缺點 唔係浴缸既缺點囉

最慘係黑廁
我抽氣扇係喺浴缸對上
一開抽氣扇 個浴簾就痴住人咁濟

我係日本住
以前香港屋企都係浴缸
後來為左老人家屋企人拆左
到依家自己住就偏執要搵有浴缸加乾濕分離
冬天放假開熱水浸半個鐘
享受

完全唔習慣用企缸成日都覺得好污糟

雖然唔會浸浴

浸浴唔係晒水？小學都有教啦

係你自己話爆水喉都晒好好多水，所以浸浴同唔浸浴係冇分別

咁係晒水又點？
我咪話慳水黎把撚呀
我做乜要保護環境呀死環保撚

Lonzo ball 果然係on9仔

笑死，惱羞了，講唔過就話人係環保撚

啱啊，你唔使慳水，記住日日開三缸水浸飽佢，順便得閒開埋個水龍頭都得，反正你自己講話慳水黎把撚唔使保護環境

無試過坐到痛你浸成個鐘？
正常只係浸15分鐘左右relax下促進下血液循環
響入面浸到訓著仲危險

有浴缸既7成都唔會用

呢個size好明顯做企缸都太細啦

因為老人家好難跨過個浴缸 kick親就完

平時企響到沖。想浸，買過大膠盆

想整企缸 + 磚面既王座櫈
等D水淋落黎又唔洗企住咁支力

浴缸幾好丫 浸又得企係沖又得, 個缸大既就OK啦
感覺上浴缸又無咁易漏水, 浴缸企缸一樣做防水層但浴缸除左邊位同去水唔會漏水 就算漏下面都有防水又有排水口, 但企缸就成個地下直接沖水點都容易D掛
慳水都要睇你個花灑...你用大直徑雨淋其實都用得多水....
如果間樓本身係設計用浴缸個地面位會凹左落去, 裝左浴缸都使跨好大步

屋企係用企缸，不過係裝按摩花灑，類似依隻：

小鬼事件聽聞好似關仆親事
仆親唔洗多，一次就夠仆街

升高個圩臺未得

我都中意企缸同浴缸分開
奈何屋企浴室冇咁大
但有浴缸就可以浸浴
揀了浴缸

邊個盤咁白癡 洗腳咋？開名pls

你唔好調返轉來講喎

男嘅鍾意用浴缸喎

一個廁所企缸 一個廁所浴缸囉

唔怪得公屋一定企啦，原來係廢老多

仲要乾濕一齊，咁那污嘈，不過公屋仔一定覺得無所謂，因為咁多年乜都慣晒，以為咁係最好

雖然我好中意浸浴缸
但係香港見過既浴缸包括酒店既，大大部分都浸唔哂我成個人......浸腳唔到膊頭，浸膊浸唔到腳
1.83m here😔

浴缸先正

住公屋個班可以出返去先

無按摩功能既浴缸全部都係垃圾
無錢就唔好裝個垃圾扮野

浴缸要檻咁高先出/入到 一落地唔穩好易跣
你覺得企缸危險啲？

由細到大用慣浴缸, 覺得冇問題

用嚟浸衫浸腳ok
沖涼就...

呢隻開行佢用嚟做按摩一流！

我台北住開嗰間飯店就係用呢款

有冇人好憎掂到浴簾個底 濕咗個Part 通常用得耐好易發霉

香港係呢啲咪無意見，咁而家係咪？

住公屋係浴缸 反而住村屋就企缸

係呀

屋企細咪冇囉屌你
有得揀，我揀按摩果隻，放完工，按返半粒鐘，幾撚爽

花灑點解要用手攞 ？ 一樣有掛牆同裝flood head 同可以整玻璃門擋水

外國係邊？你不如係地圖指「外國」出嚟睇下

男男屌屎眼都可以咁玩

浴簾好平 我一見有黑點就換新

唔係，因為可以賣貴D

佢講緊外國人喎

因為浴缸高檔d, 可以浸，又可以企，正好多

想屌西都撞手撞腳

較慢d 把扇咪得

本身有但嫌cheap 換左個按摩浴缸 日日返屋企就瘋狂浸

咁外國人嘅國籍係咩？
有乜撚嘢分別，咪又係D支那思維

香港有得賣

185cm 的我，浸乜？
啲矮仔先鐘意浸

屋企小朋友好鍾意浸浴
佢地好開心

我唔入呢個post都唔知原來香港地咁多人唔捨得浸浴

兩個都裝未得囉

唔好話老人家
正常成年人跨出黎跣腳撞返落浴缸都暈一暈
浴缸外需都要加墊，唔係唔小心又跣到

邊度

魚缸

6/7年前行香港賣馬桶洗手盆嗰啲鋪頭已經有得賣

但現實冇乜見人裝過

可能貴到飛起

新款加活門，塊玻璃又要勁要承受到水壓

我諗無幾多人會專登裝浴缸
一係新樓本身有....一係就買舊樓懶得拆...
但好少聽人講係專登拆完再裝/直接裝浴缸

拆鳩左佢算啦

我同你高度差唔多
浸浴不知幾舒服 新陳代謝up

一定有嘅，你唔識啫
就算我裝咗，喺連登都唔會post 相啦
費事俾朋友認得個廁所，知道連登個名

村屋就會

屋企個浴缸裝左廿幾年得我細個果陣用過
裝水煩放水又煩
個浴室都唔算大
咁Q大個缸阻鳩住哂

咪就係 就算裝咗都唔會貼連登啦

一般浴缸屈住浸

企缸啲磁磚邊同道門啲膠邊先勁難洗擦難污糟
反而浴缸無乜窿窿罅罅
易清潔好多

自己同埋啲朋友買二手樓
都係全拆所有嘢裝修

冇計 香港平均身高可能得16x

呢個post好多個缸字
睇到開始覺得係奇怪字

開門式浴缸真係冇見過
如果再裝修都想裝